飛行服務隊承認應警方要求，派出共22架次直升機負責監視示威者動向

保安局今(6日)書面回應立法會提問時指，今年6月初至10月底，飛行服務隊曾應警方要求，派出共22架次直升機，為警方就公眾活動的執法行動作空中支援。
警方指，派出的直升機配備恒常設備，如通訊設備、搜救裝置和拯救吊機，沒有配置額外設備。其飛行範圍包括港島區5次、九龍區8次、新界區1次及多於一個以上的地區8次。
至於有指直升機曾向示威人士灑下不明粉末，該局重申飛行服務隊在作出執法行動的空中支援時，從未向任何參與公眾活動的人士灑下粉末或其他物質

政府飛行服務隊係隸屬香港政府保安局嘅紀律部隊之一，喺1993年4月1號成立，前身係皇家香港輔助空軍。現時請咗227名公務員。佢哋主要嘅職責係執行搜索同埋拯救任務。另外，佢哋亦都會幫政府影空中相，用來整地圖、測量填海工程、支援位於偏遠山區同離島嘅各項政府服務。

飛行服務隊嘅總部位於香港國際機場入面，佔地84,000平方米，包括一幢辦公連工場嘅大樓、一座單層嘅飛機庫、重有幾座附屬建築物、停機坪同埋其他相關嘅設施。

現時政府飛行服務隊嘅總監係胡偉雄，佢亦係服務隊嘅最高指揮官，直接向保安局局長負責。

香港人 認輸

係保安局下面既全部都拖哂落水

黑警一向佢大曬 佢玩曬

因為換左個黑警做保安局局長
警權無限擴大

根本無論係GFS定消防都係應黑警要求出動直升機同洗消車
佢哋其實冇權say no
因為黑警係有權咁做
所以完全唔明點解早排連登仔係咁屌鳩GFS話人幫黑警死全家又起底 但消防就英雄係被迫出車standby幫狗

利申：支持消防 消防係英雄 仆街係消防高層同警犬

屌你啦
消防最撚多都係膠層廢up
佢地前線最多咪救下火咁
而家飛行服務隊係做篤灰狗呀
高空監察晒
見到啲人去邊就叫黑警去捉
咁都唔撚抵死全家呀？
炒機撞山燒到條屍灰都無就啱喇

講撚到前線個班有得揀自願主動去幫狗咁
難聽啲講句佢哋都係做空中的士載狗架咋
就算係屌都屌班狗利用GFS啦
關前線個班撚事咩 最多咪屌撚埋GFS班高層
唔係話幫邊個 只係覺得大家屌嘅同時可唔可以理性少少？
正如消防處9up做仆街嘢 大家都知道唔關前線班消防員同救護事
唔係同巴打嘈 我都只係理性分析件事姐

你見海關入境跪哂都知啦
不過最近好似冇乜佢地做野嘅消息?

比家超係咪做黑警𠴱陣叫得霸王雞多，成個虧佬咁款

題外話
其實香港警隊 都好廢, 竟然無自己既直昇機團隊

外國警察, 大陸公安,都有空警 隊, 有自己既直昇機

香港警察 要用直昇機, 就只能call 飛行服務隊幫手

呢啲就衝出嚟認
洗撚佢認咩
個個都睇到

直昇機 唔一定得飛行服務隊有

駐港解放軍 都有直昇機

最好香港學玩GTA咁
三星黑警就出直升機槍玩掃射
四星出埋坦克車